---
title: Trojlístek dál pohromadě
date: 2022-09-11
category: muzi
image: /public/images/zapasy/bystre-morasice.png
h1: Bystré vs Morašice
sestava: M. Burián – V. Novák, D. Štancl, M. Ropek, V. Tměj – D. Ondráček (M.
  Černohorský), B. Válek, T. Nádvorník, J. Vít – F. Bureš (M. Sokol), V. Štěpán
  (M. Kopecký)
goly: D. Ondráček (V. Štěpán)
zlute: D. Ondráček, V. Novák, B. Válek
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2022/Morašice/72fb904f-237e-422a-9f43-9926429c078e.html
---
I když by někteří rádi strávili nedělní deštivé odpoledne v teple domova nebo přímo v posteli, vydali jsme se bojovat o první místo do Bystrého. Díru v bráně nám pomohl zalepit Burián. Byť je zvyklý spíš góly dávat, než jim zabraňovat, ani jeho brankářské statistiky nejsou k zahození - 6 zápasů, 4 obdržené góly, 4 čistá konta. Úvod zápasu velké množství šancí nepřinesl, domácí nákopy za naši obranu se dařilo odvracet, některé z našich pohledných kombinací zhatily finální nahrávky, které na mokrém terénu nenacházely správné adresáty, a tak se většinu času hrálo mezi vápny. První vážnější šanci pro domácí jsme vytvořili sami nepřesnou rozehrávkou ze zadních řad, soupeř z ní naštěstí vytěžil jen roh s nepřesnou hlavičkou. Nervy nám trochu pocuchal i zastoupivší Burián, jenž místo lapení míče do ruky ze síly zvyku zvolil hru nohou, po níž se mu míč sklouznul a při hašení situace ho vysvobodil faul od dotírajícího útočníka. Na druhé straně se dostal do šance aktivní Ondráček, který si zaběhl za obranu na průnikovou přihrávku, ale domácí gólman včas stihl zmenšit střelecký prostor na minimum. Později jsme se však dostali do vedení, když Tměj obranným skluzem přesně našel volného Štěpána na levé straně, jenž naservíroval lahodný centr, pro který si doslova dolétnul Ondráček a hlavou poslal míč mimo dosah brankáře. Jestli to bylo zvýšenou domácí aktivitou nebo naší pasivitou, byli jsme po zbytek poločasu více zatlačeni k vlastnímu vápnu. Tato pasáž přinesla více osobních soubojů, dvojité taktické zastavení rozběhnutého Mužíka za cenu žluté karty a nastřelenou tyč z ostrého úhlu kapitánem domácích.
Vstup do druhého poločasu vyšel lépe soupeři, který už od začátku vysoko napadal, což nám dělalo problémy s rozehrávkou a když už jsme se dokázali dostat z úzkých, brzdily naše akce nepřesné, místy i zbrklé, přihrávky. Přesto jsme byli blíže ke gólu my, když Novák po pravé straně přešel přes tři hráče a na jeho prudkou pobídku naslepo před bránu nedosáhl čerstvě vystřídaný Sokol tak, aby umístil míč do odkryté brány. S přibývajícím časem a souboji rostl počet faulů a dohadů jak s hlavním rozhodčím, tak místními příznivci. Horko před naší bránou bylo po rohovém kopu, kdy se ze skrumáže těl vynořil míč na malém vápně, ale naši obránci stihli zareagovat rychleji než soupeř. Domácí vedly většinu útočných akcí po své levé straně a využívali, že Novák s Ondráčkem již hrají pod jednou žlutou kartou. Po jedné z několika takových akcích utekl po kraji Jukl, který předložil míc na vápno Drašarovi a ten prostřelil rovnou dva blokující hráče i Buriána a srovnal stav utkání. Vedení na naši stranu mohl vrátit Sokol, který po Vítově přihrávce utíkal sám na vybíhajícího gólmana, ale jeho přehození skončilo vedle pravé tyče. Zbytek zápasu už žádnou výraznější šanci nepřinesl, a tak jsme se se soupeřem rozešli smírně a na pořadí vedoucího trojlístku v tabulce se nic nezměnilo.